%:-+-+-+-+- Engendré par : http://math.et.info.free.fr/TikZ/TableauxVariations/
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.625]
% Styles 
\tikzstyle{cadre}=[thin]
\tikzstyle{fleche}=[->,>=latex,thin]
\tikzstyle{nondefini}=[lightgray]
% Dimensions Modifiables
\def\Lrg{1.5}
\def\HtX{1}
\def\HtY{0.5}
% Dimensions Calculées
\def\lignex{-0.5*\HtX}
\def\lignef{-1.5*\HtX}
\def\ligneg{-3.5*\HtX}
\def\ligneh{-5.5*\HtX}
\def\lignei{-6.5*\HtX}
\def\separateur{-0.5*\Lrg}
% Largeur du tableau
\def\gauche{-1.5*\Lrg}
\def\droite{4.5*\Lrg}
% Hauteur du tableau
\def\haut{0.5*\HtX}
\def\bas{-6.5*\HtX-2*\HtY}
% Ligne de l'abscisse : x
\node at (-1*\Lrg,0) {$t$};
\node at (0*\Lrg,0) {$0$};
\node at (2*\Lrg,0) {$\frac{2\pi}{3}$};
\node at (4*\Lrg,0) {$\pi$};
% Ligne de la dérivée : f'(x)
\node at (-1*\Lrg,-1*\HtX) {$x'(t)$};
\node at (0*\Lrg,-1*\HtX) {$0$};
\node at (1*\Lrg,-1*\HtX) {$-$};
\node at (2*\Lrg,-1*\HtX) {$0$};
\node at (3*\Lrg,-1*\HtX) {$+$};
\node at (4*\Lrg,-1*\HtX) {$0$};
% Ligne de la fonction : f(x)
\node  at (-1*\Lrg,{-2*\HtX+(-1)*\HtY}) {$x(t)$};
\node (f1) at (0*\Lrg,{-2*\HtX+(0)*\HtY}) {$3$};
\node (f2) at (2*\Lrg,{-2*\HtX+(-2)*\HtY}) {$-\frac{3}{2}$};
\node (f3) at (4*\Lrg,{-2*\HtX+(0)*\HtY}) {$-1$};
% Flèches
\draw[fleche] (f1) -- (f2);
\draw[fleche] (f2) -- (f3);
% Ligne de la dérivée : f'(x)
\node at (-1*\Lrg,-6*\HtX) {$y'(t)$};
\node at (0*\Lrg,-6*\HtX) {$0$};
\node at (1*\Lrg,-6*\HtX) {$+$};
\node at (2*\Lrg,-6*\HtX) {$0$};
\node at (3*\Lrg,-6*\HtX) {$-$};
\node at (4*\Lrg,-6*\HtX) {$-4$};
% Ligne de la fonction : f(x)
\node  at (-1*\Lrg,{-4*\HtX+(-1)*\HtY}) {$y(t)$};
\node (f1) at (0*\Lrg,{-4*\HtX+(-2)*\HtY}) {$0$};
\node (f2) at (2*\Lrg,{-4*\HtX+(0)*\HtY}) {$3\frac{\sqrt{3}}{2}$};
\node (f3) at (4*\Lrg,{-4*\HtX+(-2)*\HtY}) {$0$};
% Flèches
\draw[fleche] (f1) -- (f2);
\draw[fleche] (f2) -- (f3);
% Tangentes
\node at (-1*\Lrg,-7*\HtX) {\tiny Tangente};
\node at (0*\Lrg,-7*\HtX) {\small $(1,0)$};
\node at (2*\Lrg,-7*\HtX) {\small $(1,-\sqrt{3})$};
\node at (4*\Lrg,-7*\HtX) {\small $(0,-4)$};
% Encadrement
\draw[cadre] (\separateur,\haut) -- (\separateur,\bas);
\draw[cadre] (\gauche,\haut) rectangle  (\droite,\bas);
\draw[cadre] (\gauche,\lignex) -- (\droite,\lignex);
\draw[cadre] (\gauche,\lignef) -- (\droite,\lignef);
\draw[cadre] (\gauche,\ligneg) -- (\droite,\ligneg);
\draw[cadre] (\gauche,\ligneh) -- (\droite,\ligneh);
\draw[cadre] (\gauche,\lignei) -- (\droite,\lignei);
\end{tikzpicture}
\end{center}
%:-+-+-+-+- Fin

%:>>>>> code du tableau à ré-injecter
%[
%	["t", "x'(t)", "x(t)"],
%	["0", "0", "-", "3"],
%	["\\frac{2\\pi}{3}", "0", "+", "-\\frac{3}{2}"],
%	["\\pi", "0", "?", "-1"]
%]


